{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"18","quiz":[{"id":322,"question":"عند اجتيازك مركبة يجب الاخذ بعين الاعتبار","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"سرعة سيرك","answer":"1"},{"id":311,"question":"امامك توقفت مركبة داخل مفترق غير مجهز باشارة ضوئية ومليء بحركة السير","a":"يمكن الاجتياز اذا كان هناك اكثر من مسلك في الملتقى","b":"الاجتياز ممنوع بتاتا","answer":"2"},{"id":323,"question":"سائق المركبة التي تسير امامك اعطى اشارة بأنه يريد الاستدارة الى اليسار","a":"لا يجوز العبور عن يمينه ويجب الانتظار الى ان يكمل الاستدارة","b":"يجوز العبور عن يمينه مع اخذ الحذر والتأكد ان عرض الطريق يكفي لذلك","answer":"2"},{"id":310,"question":"عند السير الى الخلف وعند اداره المقود الى اليسار","a":"مؤخرة المركبة تتجه الى اليمين","b":"مؤخرة المركبة تتجه الى اليسار","answer":"2"},{"id":321,"question":"كيف يتصرف السائق عند ظهور ضوء اخضر متقطع في الاشارة الضوئية ؟","a":"هناك مجال لرأي السائق بالتوقف او اختراق المفترق","b":"يقف لأن الضوء سوف يتحول الى اصفر ثم الى احمر","answer":"1"},{"id":301,"question":"اذا كان هناك شك بان المركبة التي تسير امامك قد تنحرف يسارا ، هل يجوز اجتيازها","a":"عليك ان تستعمل النور المتقطع لتحذير السائق الذي تجتازه","b":"ممنوع الاجتياز","answer":"2"},{"id":329,"question":"عندما تسير في طريق منحدرة","a":"يجب ان تسير ببطء باستعمال غيار واطىء","b":"تسير ببطء باستعمال الغيار العالي","answer":"1"},{"id":328,"question":"عندما تدخل الى مفترق طرق لك فيه حق الاولوية وشعرت ان المركبة التي تقترب الى المفترق لا تنوي اعطائك حق الاولوية","a":"تتمهل وحتى الوقوف عند الضرورة الى ان يكون المفترق خاليا","b":"استعمل الزامور ، زد سرعتك لتتمكن من اخلاء المفترق","answer":"1"},{"id":309,"question":"عند السير ليلا ، زمن رد الفعل يكون :","a":"أطول لعدم وضوح الرؤية","b":"زمن رد الفعل لا يتغير في الظلام","answer":"1"},{"id":306,"question":"عند السير في طريق رطبة","a":"هناك امكانيةبان تميل المركبة  الى التزحلق كلما زادت السرعة","b":"لا يوجد اى تأثير المركبه اذا كانت الاطارات صالحه","answer":"1"},{"id":325,"question":"ما هي الجملة الصحيحة ؟","a":"السرعة محدودة في جميع الطرق بما فيها الطريق السريعة","b":"السرعة محدودة في جميع الطرق باستثناء الطريق السريعة","answer":"1"},{"id":304,"question":"المسافة التي تقطعها المركبة من اللحظة التي تضغط فيها على دعسة الفرامل حتى التوقف تكون اكبر","a":"كلما كانت سرعة السير اكبر","b":"لا علاقة بين السرعة والتوقف","answer":"1"},{"id":312,"question":"دخلت المفترق بضوء اخضر في الاشارة الضوئية وفجأة تحول الى اصفر","a":"تستمر بالسير وتخلي المفترق بحذر وبسرعة على قدر الامكان","b":"تقف لكي لا تعرقل حركة السير","answer":"1"},{"id":326,"question":"أنت تسير في طريق ذات اتجاهين مع خط فاصل متقطع ، امامك عربه يجرها حيوان","a":"مسموح لك ان تجتازها فقط اذا كانت الطريق خالية","b":"مسموح الاجتياز بشرط ان لا تخترق الخط المتقطع","answer":"1"},{"id":308,"question":"ما على السائق عمله عند الاقتراب لمقطع من الطريق عليه زيت","a":"يتمهل جدا بالسير ويجتهد أن لا يستعمل الفرامل","b":"يستمر بالسير العادي لأن الزيت يساعد على زيادة الاحتكاك","answer":"1"},{"id":315,"question":"مسموح ان تخترق خط متقطع","a":"فقط في طريق ذات اتجاه واحد","b":"فقط اذا متطلبات السير تستوجب ذلك","answer":"2"},{"id":303,"question":"إذا شعرت بحدوث بنشر عند سيرك في المركبة ، عليك","a":"الدوس على  الفرامل تدريجيا وبتمهل الى أن تقف المركبة","b":"ان تنتقل الى غيار واطئ ، وتسير بسرعة بطيئة الى الكراج","answer":"1"},{"id":324,"question":"عندما تقترب من مفترق طرق مليء بالمركبات","a":"استمر بالسير ولكن ببطء","b":"تمهل لكي تمكن المركبات من اخلاء المفترق","answer":"2"},{"id":305,"question":"كيف تسير في طريق رطبة مع حفر مليئة بالماء :","a":"لا علاقة بين السرعة والطريق الرطبة","b":"تتمهل وتسير بسرعة معقولة وحسب الظروف","answer":"2"},{"id":313,"question":"في طريق ليست خالية ولمسافة كافية","a":"يجب الاجتياز بسرعة فائقة على قدر الامكان","b":"ممنوع الاجتياز","answer":"2"},{"id":300,"question":"أنت تسير في طريق وفجأة قدمت مركبة من الاتجاه المعاكس على المسلك الذي تسير فيه ، عليك :","a":"أن تتجه الى اليسار والى مسلك السير للاتجاه المعاكس","b":"أن تتمهل وتتجه الى اليمين قدر الامكان وحتى الخروج الى هامش الطريق","answer":"2"},{"id":327,"question":"أنت تسير في طريق صاعده ذات مسلك واحد وقدمت شاحنة من الاتجاة المعاكس","a":"حق الاولوية للمركبة النازلة في جميع الاحوال","b":"لك حق الاولوية ، ولكن من المستحسن مراعاة الشاحنة","answer":"2"},{"id":317,"question":"عند انهاء الاجتياز في طريق ذات اتجاهين","a":"يجب الرجوع الى المسلك الايمن حالا","b":"يجب الرجوع الى المسلك الايمن بعد المحافظة على مسافة كافية","answer":"2"},{"id":307,"question":"قبل البدء بالسير من المهم أن نفحص","a":"جميع الاجوبة صحيحة","b":"وضع عصا الغيارات","answer":"1"},{"id":316,"question":"عند الاقتراب من مفترق مليء بالمركبات","a":"قف خارج المفترق الى ان يخلو من المركبات","b":"ادخل المفترق بحذر واخله بسرعة","answer":"1"},{"id":314,"question":"عندما تسير في طريق ليست بلدية وفي حالة وجود ضباب","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"يجب ان تسير بسرعة تلائم مدى رؤيتك في هذه الحالة","answer":"2"},{"id":318,"question":"عند دخولك مفترق طرق لك فيه حق الاولوية وهناك مركبة تتجاهل حقك","a":"تستعمل الزامور وتعبر بحذر","b":"تمهل وحتى قف وتنازل عن حقك في الاولوية","answer":"2"},{"id":302,"question":"أنت تسير خلف مركبة وأشعة الشمس تبهر نظرك، في هذه الحالة :","a":"سر بسرعة تلائم مدى الرؤية","b":"توجه نظرك الى أسفل  الطريق قريب الى مركبتك","answer":"1"},{"id":320,"question":"هل يجب العمل دائما بموجب الضوء الاخضر في الاشارة الضوئية ؟","a":"نعم فهذا واجب مطلق","b":"كلا، هناك مجال لرأي السائق وحسب ما يجري في المفترق","answer":"2"},{"id":319,"question":"هل مسافة الوقوف اللازمة في الليل اكبر من تلك اللازمة في النهار ؟","a":"نعم","b":"المسافة متساوية في الليل والنهار","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}